\chapter*{Список сокращений и условных обозначений}             % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список сокращений и условных обозначений}  % Добавляем его в оглавление
\noindent
\addtocounter{table}{-1}% Нужно откатить на единицу счетчик номеров таблиц, так как следующая таблица сделана для удобства представления информации по ГОСТ
%\begin{longtabu} to \dimexpr \textwidth-5\tabcolsep {r X}
\begin{longtabu} to \textwidth {r c X}
% Жирное начертание для математических символов может иметь
% дополнительный смысл, поэтому они приводятся как в тексте
% диссертации
%
%
СС&---&Спиновое стекло \\
СЛ&---&Спиновый лед \\
КСЛ&---&Квадратный спиновый лед \\
ГСЛ&---&Гексагональный спиновый лед \\
Ш-СЛ&---&Шакти - спиновый лед \\
ИСЛ&---&Искусственный спиновый лед \\
ИКССЛ&---&Искусственный квадратный суперспиновый лед \\
ПВС&---&Плотность вероятности состояний \\
ОС&---&Основное (нижайшее энергетическое) состояние \\
МК&---&Метод Монте-Карло \\
ПО&---&Метод параллельного отжига \\
ВЛ&---&Алгоритм Ванга-Ландау \\
ПВЛ&---&Параллельный алгоритм Ванга-Ландау \\
ФМ&---&Ферромагнетизм \\
АФМ&---&Антиферромагнетизм \\
МСМ&---&Магнито-силовая микроскопия \\
PEEM&---&Фотоэмисионная электронная микроскопия \\
XMCD&---&Рентгеновский магнитный круговой дихроизм \\
ГПУ&---&Гексагональная плотноупакованная решетка \\
ГЦК&---&Гранецентрированная кубическая решетка \\
%
\end{longtabu}
